[
  {
    "letra": "A",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 1985?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue subcampeón de la Copa Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Atletico Paranaense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona del Mundial 1978?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero brasileño del Liverpool desde 2018?",
        "respuesta": "Alisson Becker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés que fue invicto en la temporada 2003-04?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador escocés leyenda del Manchester United?",
        "respuesta": "Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista italiano apodado 'Il Maestro', que jugó en Juventus y Milan?",
        "respuesta": "Andrea Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Racing y Rosario Central?",
        "respuesta": "Academia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila de Mac Allister?",
        "respuesta": "Alexis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de la Europa League 2012 y 2018?",
        "respuesta": "Atletico de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Neymar en 2023?",
        "respuesta": "Al Hilal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de 3 Champions consecutivas entre 1971 y 1973?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Sadio Mané?",
        "respuesta": "Al Nassr"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de la MLS con Josef Martínez como máximo goleador histórico?",
        "respuesta": "Atlanta United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor español, ex Chelsea y hoy Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Azpilicueta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Europa League 2023-24?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor canadiense del Bayern destacado en la Champions 2020?",
        "respuesta": "Alphonso Davies"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona de la Copa América 1991?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 2016?",
        "respuesta": "Atletico Nacional"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Sudamericana 2007?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador que llevó a Arsenal a la temporada invicta de 2003-04?",
        "respuesta": "Arsene Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del autor del gol en la final del Mundial 2010?",
        "respuesta": "Andres Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano apodado 'Rossoneri'?",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero argentino, máximo goleador histórico del Manchester City?",
        "respuesta": "Aguero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición en la cancha donde juega principalmente un jugador que defiende su propio arco?",
        "respuesta": "Arquero"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "B",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Champions 2001?",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Libertadores 2007?",
        "respuesta": "Boca Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Libertadores 2024?",
        "respuesta": "Botafogo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Copa América 2019?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón del Mundial 2002?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la leyenda del Man Utd, Balón de Oro 1966?",
        "respuesta": "Bobby Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Champions 1997?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el delantero brasileño destacado en el Mundial 1994?",
        "respuesta": "Bebeto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista portugués del Man Utd desde 2020?",
        "respuesta": "Bruno Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club histórico turco de la Süper Lig?",
        "respuesta": "Besiktas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del estadio de Boca Juniors?",
        "respuesta": "Bombonera"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT que ganó la Libertadores con San Lorenzo 2014?",
        "respuesta": "Bauza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del gol decisivo en el Mundial 1986?",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club portugués de Lisboa?",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del futbolista neerlandés leyenda del Arsenal?",
        "respuesta": "Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con 5 Champions?",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Las Gaviotas'?",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del actual número 5 del Real Madrid?",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero marroquí destacado en el Mundial 2022?",
        "respuesta": "Bono"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés del Real Madrid figura de la Champions 2022?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón invicto de la Bundesliga 23/24?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista del Barcelona, hoy en Inter Miami?",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del italiano ganador del Balón de Oro 1993?",
        "respuesta": "Baggio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán dominador en los 1970s, símbolo de la Bundesliga en su época dorada?",
        "respuesta": "Borussia Monchengladbach"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista inglés, símbolo de los tiros libres? Jugó en el Madrid, Man Utd y Milan",
        "respuesta": "Beckham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el trofeo que se entrega al mejor jugador del mundo según la revista France Football?",
        "respuesta": "Balon de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con sede en Sevilla, uno de los históricos de La Liga?",
        "respuesta": "Betis"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "C",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial de Clubes 2012?",
        "respuesta": "Corinthians"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa Libertadores 1997?",
        "respuesta": "Cruzeiro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el subcampeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club escocés campeón de Europa 1967?",
        "respuesta": "Celtic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el único club chileno en ganar la Copa Libertadores?",
        "respuesta": "Colo Colo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño capitán del Mundial 1970?",
        "respuesta": "Carlos Alberto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés ascendido a Ligue 1 en 2021?",
        "respuesta": "Clermont"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino apodado 'El Apache'?",
        "respuesta": "Carlos Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa América 2001?",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de Stamford Bridge?",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista brasileño ex Real Madrid, hoy en Man. Utd?",
        "respuesta": "Casemiro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club gallego de Balaídos?",
        "respuesta": "Celta de Vigo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador italiano con múltiples Champions?",
        "respuesta": "Carlo Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero belga del Real Madrid?",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT italiano del Leicester campeón 2015-16?",
        "respuesta": "Claudio Ranieri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho español del Real Madrid?",
        "respuesta": "Carvajal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién ganó el Balón de Oro 2016?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho colombiano ex Juventus?",
        "respuesta": "Cuadrado"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT que dirigió a Brasil campeón del Mundial 1994?",
        "respuesta": "Carlos Alberto Parreira"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del actual 10 de Boca Juniors?",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa Sudamericana 2016?",
        "respuesta": "Chapecoense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ícono neerlandés, jugador y DT, asociado al 'fútbol total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero mexicano, estrella en la MLS y reconocido por su capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Carlos Vela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, campeón en 1970 y recordado por su arranque en la Serie A?",
        "respuesta": "Cagliari"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del entrenador brasileño actualmente en Atlético Mineiro?",
        "respuesta": "Cuca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la competición de clubes más prestigiosa de Europa, anteriormente conocida como Copa de Europa?",
        "respuesta": "Champions League"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "D",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Euro 1992?",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero marfileño clave en la Champions 2012?",
        "respuesta": "Didier Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés leyenda del Arsenal?",
        "respuesta": "Dennis Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral brasileño con 43 trofeos?",
        "respuesta": "Dani Alves"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exarquero brasileño histórico del AC Milan?",
        "respuesta": "Dida"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los nombres de pila de Maradona?",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club argentino campeón de la Sudamericana 2020?",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición ofensiva encargada de anotar goles?",
        "respuesta": "Delantero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán del Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero brasileño que jugó en Chelsea y Atlético y representó a España?",
        "respuesta": "Diego Costa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT del Atlético apodado 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club croata dominante en su liga?",
        "respuesta": "Dinamo Zagreb"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista del Liverpool dorsal 20?",
        "respuesta": "Diogo Jota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor brasileño clave en Bayern Munich en la Champions 2012/13?",
        "respuesta": "Dante"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del jugador belga del City conocido por su velocidad?",
        "respuesta": "Doku"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del segundo gol en la final del Mundial 2022?",
        "respuesta": "Di Maria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del capitán de Brasil en el Mundial 1994?",
        "respuesta": "Dunga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Didier Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño de rulos, campeón de la Champions 2012?",
        "respuesta": "David Luiz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda del Real Madrid, apodada 'la saeta rubia'?",
        "respuesta": "Di Stefano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la leyenda argentina campeón del mundo en 1986?",
        "respuesta": "Diego Armando Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el partido entre equipos de la misma ciudad o región que son rivales históricos?",
        "respuesta": "Derbi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista belga del Manchester City, conocido por su visión de juego y precisión en el pase?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "E",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona del Mundial 2010?",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero francés leyenda del Man Utd?",
        "respuesta": "Eric Cantona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista francés clave en el Mundial 1998?",
        "respuesta": "Emmanuel Petit"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2009?",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino ex River y Tottenham?",
        "respuesta": "Eric Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del Goodison Park?",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista argentino que jugó en River e Inter?",
        "respuesta": "Esteban Cambiasso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del futbolista uruguayo apodado 'El Príncipe'?",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club ecuatoriano de la Serie A?",
        "respuesta": "Emelec"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del Balón de Oro 1965 y leyenda del Benfica?",
        "respuesta": "Eusebio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club alemán campeón de la Europa League 2022?",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero noruego del Manchester City?",
        "respuesta": "Erling Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club catalán reconocido históricamente en la capital de Cataluña?",
        "respuesta": "Espanyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la competición internacional organizada por la UEFA donde participan las selecciones de países europeos?",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el recinto deportivo donde se disputan los partidos de fútbol?",
        "respuesta": "Estadio"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "F",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT campeón de la Euro 2016?",
        "respuesta": "Fernando Santos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor italiano Balón de Oro 2006?",
        "respuesta": "Fabio Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del máximo goleador histórico del Chelsea?",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador italiano ex Milan, Roma y Real Madrid que dirigió la selección inglesa?",
        "respuesta": "Fabio Capello"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2023?",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la infracción cometida durante el partido?",
        "respuesta": "Falta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de camiseta violeta?",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista brasileño clave en el Liverpool 2019?",
        "respuesta": "Fabinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero español apodado 'El Niño'?",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del goleador colombiano histórico?",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del inglés formado en el Manchester City que usa el dorsal 47?",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club londinense del Craven Cottage?",
        "respuesta": "Fulham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Ángel Di María?",
        "respuesta": "Fideo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Champions League 1970?",
        "respuesta": "Feyenoord"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral izquierdo portugués del Real Madrid campeón en 2014?",
        "respuesta": "Fabio Coentrao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés que marcó 13 goles en un solo Mundial?",
        "respuesta": "Fontaine"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del portugués, ganador del Balón de Oro, que jugó en Barcelona y Real Madrid?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la falta que se señala cuando un jugador está más adelantado que el último defensor al recibir el balón?",
        "respuesta": "Fuera de juego"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño ex Liverpool, hoy en la liga árabe?",
        "respuesta": "Firmino"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol mundial, encargado de organizar la Copa del Mundo?",
        "respuesta": "FIFA"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "G",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 1995?",
        "respuesta": "Gremio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero liberiano Balón de Oro 1995?",
        "respuesta": "George Weah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Euro 2004?",
        "respuesta": "Grecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT argentino de la selección 2015-16?",
        "respuesta": "Gerardo Martino"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de Mendoza?",
        "respuesta": "Godoy Cruz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT que reemplazó a Martínez en Boca?",
        "respuesta": "Gago"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el resultado de meter el balón en el arco?",
        "respuesta": "Gol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club turco de la Süper Lig?",
        "respuesta": "Galatasaray"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero galés ex Real Madrid?",
        "respuesta": "Gareth Bale"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdefensor italiano emblema de la Juventus?",
        "respuesta": "Giorgio Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exjugador y ex-DT de Boca que dirige Vélez?",
        "respuesta": "Guillermo Barros Schelotto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor leyenda del Manchester United que jugó toda su carrera en el mismo club?",
        "respuesta": "Gary Neville"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista leyenda del Real Madrid en los 2000 que se retiró en Beşiktaş J. K.?",
        "respuesta": "Guti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda brasileña de los 60, famoso por su dribbling y apodado 'Mané'?",
        "respuesta": "Garrincha"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino que brilló en el Real Madrid y en la Juventus?",
        "respuesta": "Gonzalo Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero alemán, 'Der Bomber', máximo goleador histórico?",
        "respuesta": "Gerd Muller"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exjugador inglés, leyenda del Liverpool por su temple y liderazgo?",
        "respuesta": "Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del joven mediocampista español del Barcelona, ganador del premio Kopa en 2022?",
        "respuesta": "Gavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero italiano, campeón del mundo en 2006, considerado uno de los mejores de la historia?",
        "respuesta": "Gianluigi Buffon"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "H",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el DT campeón de la Champions 2020?",
        "respuesta": "Hansi Flick"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el subcampeón del Mundial 1978?",
        "respuesta": "Holanda"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral marroquí de Juventus y PSG?",
        "respuesta": "Hakimi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero francés capitán en la Euro 2016?",
        "respuesta": "Hugo Lloris"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero noruego del Manchester City?",
        "respuesta": "Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino apodado 'El Globo'?",
        "respuesta": "Huracan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llaman tres goles de un mismo jugador en un partido?",
        "respuesta": "Hat-trick"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán apodado 'Die Elbe'?",
        "respuesta": "Hamburgo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero inglés ex-Tottenham?",
        "respuesta": "Harry Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exdelantero argentino de River, Napoli, Juventus entre otros?",
        "respuesta": "Higuain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés, exfigura del Arsenal y del Barcelona?",
        "respuesta": "Henry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor inglés que se destacó por su liderazgo en la zaga del Manchester United?",
        "respuesta": "Harry Maguire"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero argentino destacado del AC Milan y en River?",
        "respuesta": "Hernan Crespo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la comunidad de Aragón que ha participado en Primera División?",
        "respuesta": "Huesca"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "I",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial de Clubes 2010?",
        "respuesta": "Inter"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 2006?",
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club fundado por David Beckham en 2020?",
        "respuesta": "Inter Miami"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino con siete Libertadores?",
        "respuesta": "Independiente"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero sueco del Newcastle?",
        "respuesta": "Isak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano apodado 'Il Bomber'?",
        "respuesta": "Inzaghi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero sueco famoso por sus goles?",
        "respuesta": "Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdefensor colombiano emblemático del Inter?",
        "respuesta": "Ivan Cordoba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista español autor del gol que dio el Mundial 2010?",
        "respuesta": "Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue la selección nacional campeona del mundial 1966?",
        "respuesta": "Inglaterra"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "J",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT portugués campeón de la Champions 2004?",
        "respuesta": "Jose Mourinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero inglés leyenda del Leicester?",
        "respuesta": "Jamie Vardy"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista que dirigió la selección argentina sub-23?",
        "respuesta": "Javier Mascherano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llaman los árbitros que marcan offside?",
        "respuesta": "Juez de línea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano apodado 'La Vecchia Signora'?",
        "respuesta": "Juventus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino del Atlético de Madrid, ex Manchester City?",
        "respuesta": "Julian Alvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero joven del Dortmund, ex Manchester United?",
        "respuesta": "Jadon Sancho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdefensa inglés legendario del Chelsea?",
        "respuesta": "John Terry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero paraguayo máximo goleador histórico en el fútbol mexicano?",
        "respuesta": "Jose Cardozo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del técnico alemán que dirigió al Bayern Munich, ganando un histórico triplete en 2013?",
        "respuesta": "Jupp Heynckes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral izquierdo español que jugó en el Barcelona y actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Jordi Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista alemán del Bayern Munich que usa el dorsal 6?",
        "respuesta": "Joshua Kimmich"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "K",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del brasileño Balón de Oro 2007?",
        "respuesta": "Kaka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero alemán del Frankfurt?",
        "respuesta": "Kevin Trapp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero francés estrella del Real Madrid?",
        "respuesta": "Kylian Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán FC Colonia?",
        "respuesta": "Koln"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero inglés del Bayern?",
        "respuesta": "Kane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán leyenda del Bayern?",
        "respuesta": "Kahn"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT alemán ex Liverpool y Dortmund?",
        "respuesta": "Klopp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila del exarquero español del Chelsea, hoy en el AFC Bournemouth?",
        "respuesta": "Kepa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce al exmediocampista de Rosario Central, Valencia e Inter, entre otros?",
        "respuesta": "Kily Gonzalez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista alemán del Real Madrid, ganador de múltiples Champions League?",
        "respuesta": "Kroos"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "L",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club de la remontada en la Champions 2005?",
        "respuesta": "Liverpool"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT de Brasil en el Mundial 2002?",
        "respuesta": "Luiz Felipe Scolari"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero uruguayo ex Liverpool y Barcelona?",
        "respuesta": "Luis Suarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club inglés campeón de la Premier League en 2016?",
        "respuesta": "Leicester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la competición regular entre clubes?",
        "respuesta": "Liga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero colombiano del Liverpool?",
        "respuesta": "Luis Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el alemán ganador del Balón de Oro 1990?",
        "respuesta": "Lothar Matthaus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, apodado 'Biancocelesti', con afición apasionada en Roma?",
        "respuesta": "Lazio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor brasileño, campeón del Mundial 2002 por su solidez en la zaga?",
        "respuesta": "Lucio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista inglés, máximo goleador del Chelsea?",
        "respuesta": "Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino ex Boca, pieza clave en la selección y clubes europeos?",
        "respuesta": "Leandro Paredes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero polaco del Barcelona, múltiple ganador de la Bota de Oro europea?",
        "respuesta": "Lewandowski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la Comunidad Valenciana que ha jugado en Primera División?",
        "respuesta": "Levante"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "M",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'The Citizens'?",
        "respuesta": "Manchester City"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés conocido como 'The Red Devils'?",
        "respuesta": "Manchester United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés famoso por su velocidad en el Arsenal?",
        "respuesta": "Marc Overmars"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino, ícono en Boca Juniors, con apodo legendario?",
        "respuesta": "Martin Palermo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del jugador argentino, considerado uno de los mejores de la historia, ganador de múltiples Balones de Oro?",
        "respuesta": "Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés del Real Madrid, campeón del mundo en 2018?",
        "respuesta": "Mbappe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico portugués apodado 'The Special One', que ha dirigido al Chelsea, Real Madrid, Inter y Roma?",
        "respuesta": "Mourinho"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "N",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista francés clave en el Mundial 2018?",
        "respuesta": "NGolo Kante"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño ex Barcelona y PSG?",
        "respuesta": "Neymar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino del que es hincha Messi?",
        "respuesta": "Newells"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero del Real Madrid tricampeón de Champions?",
        "respuesta": "Navas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero portugués, hábil regateador que brilló en el Manchester United?",
        "respuesta": "Nani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano donde Diego Maradona se consagró como leyenda?",
        "respuesta": "Napoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán del Bayern Munich, campeón del mundo en 2014, que revolucionó la posición?",
        "respuesta": "Neuer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés donde jugó Alan Shearer, máximo goleador histórico de la Premier League?",
        "respuesta": "Newcastle"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "O",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista brasileño, exjugador clave del Chelsea?",
        "respuesta": "Oscar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero esloveno, referente en el Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Oblak"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero argentino, ícono en Juventus y en River Plate por su técnica y clase en los años 60?",
        "respuesta": "Omar Sivori"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de LaLiga, con tradición y afición fiel en Navarra?",
        "respuesta": "Osasuna"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero colombiano, reconocido a nivel internacional por sus reflejos y seguridad?",
        "respuesta": "Oscar Cordoba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista alemán que brilló en el Real Madrid y la selección alemana, campeón del mundo en 2014?",
        "respuesta": "Ozil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés de Lyon, múltiple campeón de la Ligue 1 a principios de los 2000?",
        "respuesta": "Olympique Lyon"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "P",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés dominante en la Ligue 1?",
        "respuesta": "Paris Saint Germain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño apodado 'O Rei'?",
        "respuesta": "Pele"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda húngara, famoso goleador vinculado al Real Madrid?",
        "respuesta": "Puskas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero español reconocido por su liderazgo, ex Liverpool y Napoli entre otros?",
        "respuesta": "Pepe Reina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exdefensa español, símbolo y líder del Barcelona durante una era dorada (Carles...)?",
        "respuesta": "Puyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista italiano que brilló en el Milan y la Juventus, campeón del mundo en 2006?",
        "respuesta": "Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2020?",
        "respuesta": "Palmeiras"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la máxima sanción en el fútbol, un tiro directo desde 11 metros?",
        "respuesta": "Penal"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Q",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exextremo portugués famoso por sus regates y cruzados?",
        "respuesta": "Quaresma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del técnico del Barcelona en 2020, destituido luego de perder por 2-8 con el Bayern?",
        "respuesta": "Quique Setien"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "R",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cómo se conoce al ganador del Balón de Oro 2024?",
        "respuesta": "Rodri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del extremo brasileño del Barcelona?",
        "respuesta": "Raphinha"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de la capital?",
        "respuesta": "Roma"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Núñez rival de Boca?",
        "respuesta": "River Plate"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT de River en la Libertadores 1996?",
        "respuesta": "Ramon Diaz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club con más Champions League (15)?",
        "respuesta": "Real Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del máximo goleador de la historia del fútbol?",
        "respuesta": "Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero brasileño del Real Madrid?",
        "respuesta": "Rodrygo Goes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién ganó el Balón de Oro 1997?",
        "respuesta": "Ronaldo Nazario"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa español que fue capitán del Real Madrid y la selección española?",
        "respuesta": "Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exlateral izquierdo brasileño que brilló en el Real Madrid, conocido por sus tiros libres?",
        "respuesta": "Roberto Carlos"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "S",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el campeón de la Libertadores 2014?",
        "respuesta": "San Lorenzo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con varias Europa League?",
        "respuesta": "Sevilla"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero surcoreano del Tottenham?",
        "respuesta": "Son"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT argentino de Chile en la Copa América 2015?",
        "respuesta": "Sampaoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la segunda máxima competición de clubes en Sudamérica?",
        "respuesta": "Sudamericana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero egipcio del Liverpool?",
        "respuesta": "Salah"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista leyenda del Liverpool de 1998 a 2015 que se retiró en la MLS?",
        "respuesta": "Steven Gerrard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, campeón de la Serie A en 1991, conocido por sus colores azul y blanco?",
        "respuesta": "Sampdoria"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT argentino que transformó al Atlético en potencia europea?",
        "respuesta": "Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensa español, capitán histórico del Real Madrid y la selección española?",
        "respuesta": "Sergio Ramos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero uruguayo que brilló en el Liverpool, Barcelona y ahora en Inter Miami?",
        "respuesta": "Suarez"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "T",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el DT brasileño en la Copa América 2019?",
        "respuesta": "Tite"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano símbolo de la Roma?",
        "respuesta": "Totti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Spurs'?",
        "respuesta": "Tottenham Hotspur"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del jugador con más partidos en la historia del Bayern Munich?",
        "respuesta": "Thomas Muller"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Córdoba?",
        "respuesta": "Talleres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista francés (dorsal 14) del Real Madrid?",
        "respuesta": "Tchouameni"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral derecho del Liverpool?",
        "respuesta": "Trent Alexander-Arnold"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero argentino apodado 'El Apache'?",
        "respuesta": "Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero español que brilló en el Atlético Madrid, Liverpool y fue campeón del mundo en 2010?",
        "respuesta": "Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero alemán del Barcelona, conocido por su habilidad con los pies?",
        "respuesta": "Ter Stegen"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "U",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 1930?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de Udine?",
        "respuesta": "Udinese"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de Santa Fe rival de Colón?",
        "respuesta": "Union"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero campeón en 1978?",
        "respuesta": "Ubaldo Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo del fútbol europeo?",
        "respuesta": "UEFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa América 2011?",
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club chileno apodado 'La U'?",
        "respuesta": "Universidad de Chile"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club chileno, con sede en Concepción y parte de la élite nacional?",
        "respuesta": "Universidad de Concepcion"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club ecuatoriano que destaca por su cantera y tradición en la Serie A local?",
        "respuesta": "Universidad Catolica del Ecuador"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "V",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español reconocido en LaLiga por sus hazañas europeas?",
        "respuesta": "Valencia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club brasileño histórico de Río de Janeiro?",
        "respuesta": "Vasco da Gama"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor neerlandés, figura imponente en la Premier League?",
        "respuesta": "Virgil van Dijk"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista chileno, reconocido por su garra y liderazgo en la selección nacional?",
        "respuesta": "Vidal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista italiano, artífice del juego en el PSG con pases precisos?",
        "respuesta": "Verratti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español de la Comunidad Valenciana, conocido como 'El Submarino Amarillo'?",
        "respuesta": "Villarreal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero italiano que brilló en el Inter de Milán y la selección italiana a finales de los 90?",
        "respuesta": "Vieri"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "W",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de la Premier League apodado 'Wolves'?",
        "respuesta": "Wolverhampton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club inglés sorprendente, campeón de la FA Cup en 2013 con una campaña épica?",
        "respuesta": "Wigan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero inglés que fue máximo goleador histórico del Manchester United?",
        "respuesta": "Wayne Rooney"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico francés que dirigió al Arsenal durante más de 20 años?",
        "respuesta": "Wenger"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "X",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista español que brilló en el Barcelona y la selección española, ex entrenador del Barcelona?",
        "respuesta": "Xavi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés que jugó en PSG y actualmente está en el Leipzig?",
        "respuesta": "Xavi Simons"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista español campeón del mundo en 2010 que jugó en el Real Madrid y Liverpool?",
        "respuesta": "Xabi Alonso"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Y",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista marfileño que brilló en el Manchester City y Barcelona?",
        "respuesta": "Yaya Toure"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor del Everton destacado en 2021?",
        "respuesta": "Yerry Mina"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "Z",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exdelantero sueco destacado en Europa?",
        "respuesta": "Zlatan Ibrahimovic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español histórico de Aragón?",
        "respuesta": "Zaragoza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho argentino ex Manchester City?",
        "respuesta": "Zabaleta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista argentino ex Racing y River? Su hermano Franco también es futbolista?",
        "respuesta": "Zuculini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda francesa del Real Madrid?",
        "respuesta": "Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero colombiano Duván?",
        "respuesta": "Zapata"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de 'Zizou'?",
        "respuesta": "Zinedine Zidane"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa italiano, campeón del mundo en 2006, que jugó en la Juventus y Barcelona?",
        "respuesta": "Zambrotta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensa argentino que fue capitán del Inter de Milán durante más de una década?",
        "respuesta": "Zanetti"
      }
    ]
  }
]